# Инструкция по оптимизации Unity приложений

## Анализ производительности  

### Анализ производительности в Unity 

#### Stats

Для того чтобы проанализировать скорость выполнения Unity приложения, нужно перейти в Game -> Stats 

[<img src="///Images//Optimization/unity_stats.png" width="500">](///Images//Optimization/unity_stats.png)

Stats отображает такие свойства производительности:

1. FPS (Frames Per Second - кадры в секунду) - показывает, сколько кадров отображается в секунду
2. MS (Milliseconds - миллисекунды) - показывает время, затраченное на отрисовку одного кадра
3. GPU - показывает время время, затраченное на выполнение графических операций графическим процессором 
4. CPU - показывает время , затраченное  центральным процессором для выполнения игровых функциональностей
5. Memory  (память) - показывает информацию о затраченной памяти ОЗУ для игровых функциональностей
6. Batch Count - отображает количество батчей. 
7. Tris (треугольники) - отображает количество  отрисовываемых треугольников (полигонов) в игровой сцене 
8. Verts (вершины) - отображает количество вершин которые имеют треугольники сцены 


#### Frame Debugger

Frame Debugger - это инструмент  который показывает информацию, про каждый кадр при вызове отрисовки.

Вызов отрисовки (Draw Call) - команда, которая указывает графическому GPU отрисовать кадр и вывести его  на экран.


Чтобы открыть Frame Debugger 


В перейти в "Window" (Окно) > "Analysis" (Анализ) > "Frame Debugger" (Отладчик кадров).

[<img src="///Images//Optimization/unity_frame_debugger.png" width="500">](///Images//Optimization/unity_frame_debugger.png)


Для того чтобы  использовать , нужно нажать play, после Enable 


[<img src="///Images//Optimization/unity_frame_buffer_on.png" width="500">](///Images//Optimization/unity_frame_buffer_on.png)

После этого Frame Debugger покажет всю информацию про все кадры отрисовки

[<img src="///Images//Optimization/unity_frame_buff.png" width="500">](///Images//Optimization/unity_frame_buff.png)






## Анализ производительности в мобильных девайсах 

#### Анализ производительности на Xiaomi 
Для того чтобы проанализировать скорость выполения Unity приложения на Android нужно:
1. Открыть  настройки телефона.
2. Перейти в раздел «Для разработчиков».
3. Активировать опцию «Power Monitor». 

[<img src="///Images//Optimization/fps.png" width="500">](///Images//Optimization/fps.png)


После этого появиться окно которое буде  информацию о текущей производительности, нужно перейти в тестируемую игру чтобы отображалсь информация о производительности приложения 

[<img src="///Images//Optimization/Fps_game.png" width="500">](///Images//Optimization/Fps_game.png)



## Как оптимизировать приложения в Unity 
### Батчинг
Батч (batch) — это одна команда от ЦП, содержащая в себе данные и инструкцию, по которой GPU создает изображение на экране.
Батчинг в Unity собирает все вызовы отрисовки,и когда для отрисовки  несколькоких объектов в сцене понадобилось несколько вызовов отрисовки, Unity делает так, чтобы для нескольких объектов использовался только один вызов отрисовки  
### Статический батчинг
Статический батчинг используется для  нескольких объектов, которые вовсе не передвигаются или малоподвижны.  
Для того чтобы включить статический батчинг для объекта нужно выбрать компонент объекта в инспекторе и нажать галочку Batching Static.

[<img src="///Images//Optimization/static_batching.png" width="500">](///Images//Optimization/static_batching.png)

### Динамический батчинг
Динамический батчинг используется для нескольких объектов, которые имеют один и тот же материал, и которые постоянно передвигаются. Например подвижная трава, система частиц. Если объекты имеют стандартный материал,  то они батчаться по умолчанию. Динамический батчинг можно применить к объектам которые имеют кастомный материал.  
Для того чтобы включить динамический батчинг нужно нажать на материал игровго объекта и нажать на галочку Enable GPU Instancing 

[<img src="///Images//Optimization/dynamic_bathcing.png" width="500">](///Images//Optimization/dynamic_bathcing.png)

Более подробнее про [батчинг](https://docs.unity3d.com/2021.1/Documentation/Manual/DrawCallBatching.html)

## Как настроить целевой ФПС в Unity

`targetFrameRate` - статическое свойство класса `Application`. Хранит целочисленное значение целевой частоты кадров.

### Мобильные платформы

Максимально достижимая частота кадров мобильного устройства равна частоте обновления экрана. Например, устройство с частотой обновления 60 герц имеет максимально достижимую частоту кадров 60 кадров в секунду. Чтобы определить максимально достижимую частоту кадров, нужно установить `Application.targetFrameRate` на частоту обновления экрана. `Screen.currentResolution` содержит частоту обновления экрана.

Для того, чтобы в Unity установить установить `Application.targetFrameRate` на частоту обновления экрана  нужно создать переменную  `Application.targetFrameRate` и присвоить ей значение `Screen.currentResolution.refreshRate`

Для экономии заряда батареи частота кадров по умолчанию на мобильных платформах ниже, чем максимально достижимая. Обычно частота кадров по умолчанию на мобильных платформах составляет 30 кадров в секунду. Чтобы выбрать частоту кадров по умолчанию, нужно установить в `Application.targetFrameRate` значение `-1`.

Чтобы выбрать частоту кадров, отличную от максимально достижимой или установленной по умолчанию на мобильных платформах, нужно установить `Application.targetFrameRate` на частоту обновления экрана, деленную на целое число. Если целевая частота кадров не является делителем частоты обновления экрана, результирующая частота кадров всегда будет меньше `Application.targetFrameRate`.

Мобильные платформы игнорируют параметр `QualitySettings.vSyncCount`. Вместо этого нужно использовать целевую частоту кадров, чтобы добиться того же эффекта, что и при установке числа вертикальных синхронизаций. Для этого нужно разделить частоту обновления экрана на количество вертикальных синхронизаций между кадрами и установить `Application.targetFrameRate` на это число.



Подробнее про [`Application.targetFrameRate`](https://docs.unity3d.com/2021.3/Documentation/ScriptReference/Application-targetFrameRate.html)